---
aid: 9025
zid: 733692
title: "元老院对于欧|洲的科学进程会产生怎样的影响？"
author: Smokey_Days
date: 2018-01-07 08:53:24+07:00
lastmod: 2018-01-08 23:41:00+07:00
---

Smokey_Days 于 2018-1-7 08:53:24 发表了：

早期元老院在临|高爬科技树爬得如火如荼，虽然这两年速度有所放慢但是好歹也算是十七世纪全|球科技一盏明灯。随着元老院和欧|洲开始发生接触，蝴蝶效应对于欧|洲的科学进程会产生怎样的影响？

卖到欧|洲的一些精|密仪器是否会导致欧|洲科学家对澳|洲仪器产生依|赖性？

笛|卡|尔、伽|利|略、帕|斯|卡、托|里|拆|利、小|惠|更|斯这些已经出生的人暂且不说，由于蝴蝶效应会不会导致还没有出生的大佬诸如莱|布|尼|茨、牛|顿、欧|拉干脆就不出生了？毕竟谁谁谁的诞生是一个随机性很高的事情，由于生命的诞|生是在细|胞层面甚至分子层面上的活|动，因此就更容易受到蝴蝶效应的干|涉。
【比如，XXX 的父亲在和朋友聊天的时候聊到了澳|洲人的事情，晚回家了几分钟，晚啪|啪|啪了几分钟，于是最后进入卵|子的就是另外一个精|子】

---

liutom2 于 2018-1-7 09:08:16 发表了：

欧洲能产生工业革命不是因为那些科学家，而是统治阶级为了战争需要为科技发展提供了必要的环境和资金，在这个时期主要体现在国家科学院对若干课题提出的奖金。

狒狒们的出现只会加速这个进程。

---

sccailei 于 2018-1-7 09:35:26 发表了：

牛莱拳击赛

---

bbbullet 于 2018-1-7 09:46:34 发表了：

就这速度还慢？光是一个温度计就要加快多少速度

---

繁华烬燃 于 2018-1-7 09:50:58 发表了：

元老院必须伸手影响欧洲的扩张，最好是将其政治、经济、科技发展纳入元老院的规划中，或者至少有元老院的参与和利益收益，否则的话就像现在和西班牙的关系一样是面对面的对抗，那对现在实力的元老院来说是力有未逮的

---

dengjianyyy 于 2018-1-7 10:15:40 发表了：

肯定会加快整个世界的科学进程，

---

高山景行 于 2018-1-7 10:27:58 发表了：

> liutom2 发表于 2018-1-7 09:08
>
> 欧洲能产生工业革命不是因为那些科学家，而是统治阶级为了战争需要为科技发展提供了必要的环境和资金，在这 ...

小时候还对天才式的科学家抱有幻想，可现在发现也就数学领域有可能那样干。而数学领域不算自然科学。

---

rottenweed 于 2018-1-7 13:24:35 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-1-7 10:27
>
> 小时候还对天才式的科学家抱有幻想，可现在发现也就数学领域有可能那样干。而数学领域不算自然科学。{:10 ...

物理学肯定有，哪怕是实验物理学。

---

Smokey_Days 于 2018-1-7 16:12:20 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-1-7 10:27
>
> 小时候还对天才式的科学家抱有幻想，可现在发现也就数学领域有可能那样干。而数学领域不算自然科学。{:10 ...

【爱因斯坦等一大票人表不服】

---

cqduoluo 于 2018-1-7 20:11:10 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2018-1-7 20:12 编辑_

传教士肯定会把临高的各种书籍弄回欧洲去，比如一套小学到初中的教科书就有整套基础科学理论了，那些历史上的科学家自然没有存在的意义了。

至于具体的影响，这个话题太大了，总之欧洲的技术进程会加快，但是不会有临高快。

---

Smokey_Days 于 2018-1-7 20:12:42 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-1-7 20:11
>
> 传教士肯定会把临高的各种书籍弄回欧洲去，比如一套小学到初中的教科书就有整套基础科学理论了，那些历史上 ...

那也要让他们在元老院的统领下为各种工业系统发光发热啊【滑稽脸】我我比较好奇的还是历史上那些人最后会变成什么样。

---

cqduoluo 于 2018-1-7 20:15:50 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-1-7 20:12
>
> 那也要让他们在元老院的统领下为各种工业系统发光发热啊【滑稽脸】我我比较好奇的还是历史上那些人最后会 ...

落后地区的人才最大可能就是变成临高的留学生，为临高的科技事业增添薪火，但肯定不会有原来的地位了。

---

Smokey_Days 于 2018-1-7 20:20:02 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-1-7 20:15
>
> 落后地区的人才最大可能就是变成临高的留学生，为临高的科技事业增添薪火，但肯定不会有原来的地位了。 ...

嗯，人才的造就是多方面的结果，估计很多历史上的名人最后会被抓去满足元老的恶趣味了。

---

liutom2 于 2018-1-7 22:15:38 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-1-7 10:27
>
> 小时候还对天才式的科学家抱有幻想，可现在发现也就数学领域有可能那样干。而数学领域不算自然科学。{:10 ...

没有财政支持科学家都得饿死，这种事情在中国发生了一千多年谁当过事？

为什么欧洲发展比我们快？这就跟搞公司一样，一个公司一年 10%的收入投入科技开发，另一个公司一年 10%的收入投入文学奖金，用不了 20 年差距就大了，何况一拉就好几百年？

---

liutom2 于 2018-1-7 22:16:36 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-1-7 16:12
>
> 【爱因斯坦等一大票人表不服】

爱因斯坦瑞士专利局自学成才，可也得有专利局这么个地方才行。

---

Scat 于 2018-1-7 22:48:47 发表了：

髡贼会把欧洲的货币吸干，最后欧洲就变成现在的拉美或者西非那样或者还要烂，大城市里是国王大公，革命者，军阀定期互相推翻互相处决，小城镇里是各种十字军互相烧烤异端。

---

guojiageyan 于 2018-1-7 23:04:39 发表了：

> Scat 发表于 2018-1-7 22:48
>
> 髡贼会把欧洲的货币吸干，最后欧洲就变成现在的拉美或者西非那样或者还要烂，大城市里是国王大公，革命者， ...

理由呢？

---

Scat 于 2018-1-7 23:20:12 发表了：

> guojiageyan 发表于 2018-1-7 23:04
>
> 理由呢？

髡贼是工业化国家，工业品的成本会碾压一切手工制品，何况髡贼还要统治大部分新大陆农业区，这点常识都不明白，还玩啥临高啊

---

guojiageyan 于 2018-1-8 10:15:51 发表了：

> Scat 发表于 2018-1-7 23:20
>
> 髡贼是工业化国家，工业品的成本会碾压一切手工制品，何况髡贼还要统治大部分新大陆农业区，这点常识都不 ...

你搞清楚了，工业产品只有倾销到国外才有利润，如果欧洲不与我们进行贸易，那么你说的什么优势是不存在的，这也就是为什么英国要远隔万里发动鸦片战争。元老院有能力倾销工业品，说明元老院已经占领了大陆全境和南洋，此时最重要的不是扩张，而是巩固如此广阔的统治区，资源首先要为国内战后重建和经济发展服务，一段时间内元老院没有必要也不具备同欧洲开战的能力，但如果是进行和平贸易，又要看下面几条。

首先是产品问题，我们必须要找到满足欧洲需求的产品，司大元老，你可别告诉我是去卖什么“大唐公主”，奢侈品（这里包括所有非大宗商品）只是元老院前期筹资和补贴财政的手段。而且我猜你想到的所有出口商品，国内都供不应求，包括——**武器**，维护现有统治是需要大量武器的，我们不可能把珍贵的铜铁做成低端武器到欧洲换金银，所以你最好改变金银比铁珍贵的这种观念。

其次是商路，从中国到欧洲要经过漫长的旅途，别觉得只要有海军就万事大吉，作为拥有超时代军队的政权，澳宋没有海外基地去维护海军船只，所以必须要保证航路的安全，对于正在恢复期的澳宋，这又是一笔巨大的开支。**在迅捷的交通工具和方便的通讯工具研发出来以前，不要拿美国去套元老院。**

最后**我们必须要清楚倾销能给我们带来什么好处**？如果是原材料，那么这些其实大多来自欧洲各国的殖民地，实施武力占领来的更直接一些，当然非洲、美洲东部的话距离会很远。如果是金银，我们要做什么？制造货币？但澳宋追求的是信用货币而不是金银本位。增加财富？通货膨胀很有可能会给金银大打折扣。购买原材料？这就又绕到上个问题去了。还有，我们的收益到底能不能弥补对外倾销所造成的成本、损耗、机会成本，这是最重要的问题。当然如果你只是想让欧洲完蛋，那你玩的开心就好。

我们实现休养生息，具备倾销能力，保证航路安全，这个过程不会低于一百年，一百年之内我们对欧洲施加的影响很有限。**那么，一个连当下局势都看不清、只会泛泛而谈的人，是想打算给我们预言一百年后的故事吗？**

当然这也不是对你吹毛求疵，毕竟某人外务相竞选失败了。

---

气持样 于 2018-1-8 11:39:55 发表了：

其实吧，元老院未来很长一段时间面对的都是产能不足问题，大陆的基建和北美移民计划就可以把元老院的产能给吞噬完

---

guojiageyan 于 2018-1-8 12:01:19 发表了：

> 气持样 发表于 2018-1-8 11:39
>
> 其实吧，元老院未来很长一段时间面对的都是产能不足问题，大陆的基建和北美移民计划就可以把元老院的产能给 ...

对付欧洲真心不如去旧金山开分矿

---

Scat 于 2018-1-8 23:31:06 发表了：

> guojiageyan 发表于 2018-1-8 10:15
>
> 你搞清楚了，工业产品只有倾销到国外才有利润，如果欧洲不与我们进行贸易，那么你说的什么优势是不存在的 ...

那么大萌朝大清朝往欧洲卖东西是靠自己的舰队沿途起了一百多个基地才运过去的？

不能把铲子卖给自己掘墓人的资产阶级是不及格的资产阶级，欧洲在打仗欧洲的商人为啥不找髡贼买军火？

机械生产的枪支什么的很贵吗？煤钢复合体炼的钢铁象金子一样吗？要是髡贼的冶金和机械工业连出口军火都做不到，您相信这样的政权有发行信用货币的信用？您认为信用是个啥？

欧洲打完仗欧洲商人为啥不来找髡贼进口印花布，还是你以为欧洲的资产阶级是用爱国主义情操和无私奉献铸就的吗？

---

Scat 于 2018-1-8 23:41:57 发表了：

> 气持样 发表于 2018-1-8 11:39
>
> 其实吧，元老院未来很长一段时间面对的都是产能不足问题，大陆的基建和北美移民计划就可以把元老院的产能给 ...

工业时代的“很长时间”对前工业时代来说就是一眨眼，腐国人完成工业革命的产业准备还需要将近 200 年，髡贼把北美吃干抹净顶多三五十年。

---
